title: Manifeste - Qui sommes-nous et que voulons-nous ?
----

Manifeste - Qui sommes-nous et que voulons-nous ?
=====================================

Pour commencer, nous voulons tout.

Notre objectif est de reconquérir des espaces sur Internet oà l'on peut discuter et travailler sur deux niveaux : d'une part, le droit et la
necessité d'une communication libre, privée, anonyme et l'accàs aux contenus numériques, d'autre part, des projets sociaux liés à la réalité
et à des causes.
 La mise en place d'un serveur indépendant nous semble être un bon point de départ pour atteindre nos objectifs.

Nous croyons que la communication doit être libre - et gratuite - et par conséquent, accessibles à tous.

Nous essayons de faire tout cela en offrant des services Internet (sites web, e-mail, listes de diffusion, chats, messagerie instantanée,
remailing anonymes, blogs, newsletters et plus) à des projets individuels et collectifs en accord avec nos objectifs et en partageant nos
idéaux, en utilisant nos meilleures compétences et connaissances pour défendre la vie privée des utilisateurs.

Restant en marge des attitudes commerciales des services payants et des hébergeurs, nous apprécions ces incessantes tendances à la censure
culturelle et médiatique, tendances à l'imaginaire mondialisé, packagé et qui nous est vendu tous les jours.

Les services que nous proposons ne sont pas destinés (directement ou indirectement) à des activités commerciales, des groupes religieux ou
des partis politiques, ou, pour faire simple, à ceux qui ont déjà les moyens et les ressources pour diffuser largement leurs idées, ou qui
utilisent le concept de représentation et (explicite ou implicite) de délégation dans leurs projets.

Le droit à la vie privée et le besoin d'anonymat doit être respecté.

Nous vous garantissons que nous ne gardons pas les logs, que nous ne demandons pas de données personnelles pour accorder l'accàs à un de nos
services et que nous ferons tout notre possible pour garder notre remailer anonyme, ainsi que tout ce qui assure la protection et la
confidentialité de vos communications, l'exécution et leurs sécurités.

La connaissance et les ressources grandissent à travers le partage. C'est pourquoi nous encourageons systématiquement, la distribution
organisée et totalement gratuit du matériel culturel, les auto-productions et la documentation et pourquoi nous nous battons contre le droit
d'auteur traditionnel et que nous soutenons l'adoption de licences libre et open-source.

Nous nous appelons Inventati parce que nous nous efforçons de trouver le moyen de nous organiser et de lutter pour les problàmes du monde
numérique, en surmontant les limites et les contraintes de la réalité. Autrement dit, le plenum peut être permanent et continue, grâce à
l'utilisation d'une liste de diffusion.

Nous nous appelons Autistici, au contraire, pour la passion que nous avons pour la maitrise des outils techniques et pour exposer la
politique implicites dans le monde numérique, même si le logiciel est virtuel, cela ne veut pas dire qu'il n'a pas un impact politique sur
la réalité.

À partir des outils que nous utilisons nous en somme venu à développer une gamme claire de positions politiques, qui sont cruciales à la
fois dans le monde cybernétique, dans le monde matériel et pour la vie : la vie privée, l'anonymat, le libre partage des connaissances pour
n'en citer que quelques-uns.

Nous croyons que les médias et la communication ne doivent pas être l'apanage des professionnels de l'information. Nous croyons en la valeur
de l'autogestion: c'est pourquoi nous n'avons pas de sponsors ou de financement de toute nature, en dehors des souscriptions volontaires par
ceux qui croient que notre projet est important et doit survivre. Aucun d'entre nous ne gagne un sou de ce projet (en fait, c'est tout le
contraire).

Nous partageons collectivement toute décision sur les aspects techniques et politiques de nos serveurs et projets. Nous discutons de tout,
grâce à l'utilisation de listes de diffusion, de sorte que l'ensemble de nos débats ainsi que le processus, est disponible et accessible à
toute personne participant dans le collectif.

Nous n'avons pas de coordinateur, aucun porte-parole et les décisions ne sont pas votées.

*L'autisme avec de l'invention génàre le partage*

*autistici / inventati 2002*


